\begin{definition}\thmslashn
	
	$\log_a{y} : (0; +\infty) \to \R$~-- обратная функция к $a^x$
	
	$a^x$ непрерывна и строго монотонна $\;\; :\R \to (0; +\infty)$
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$x^p := e^{p\ln x} \;\;\; :(0;+\infty)\to (0; +\infty)$
	
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\log_a{x}$ и $x^p$ непрерывны на своей области определения.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\log_a{x}$ непрерывен по теореме об обратном.
	
	$x^p$ непрерывен как композиция непрерывных.
\end{proof}

\Subsubsection{Замечательные пределы.}

\begin{theorem}
	
	$\lim\limits_{x \to +\infty} (1+\frac1x)^x = e$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Проверяем определение по Гейне. 
	Берем последовательность $x_n$, т.ч. $x_n \to +\infty$ и  монотонна. 
	
	$k_n = [x_n]$
	
	$(1+\frac{1}{k_n+1})^{k_n+1}:(1+\frac{1}{k_n+1})=(1+\frac{1}{k_n+1})^{k_n} \le (1+\frac1{x_n})^{x_n} \le (1+\frac1{k_n})^{k_n+1} = (1+\frac{1}{k_n})^{k_n}(1+\frac{1}{k_n})$
	
	И левое и правое стремится к $e$, значит и по середке все тоже стремится к $e$.
	
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\lim\limits_{x \to -\infty} (1+\frac1x)^x = e$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Берем последовательность $x_n \to -\infty$.
	$y_n := -x_n \to +\infty$.
	
	$(1+\frac{1}{x_n})^{x_n} = (1-\frac{1}{y_n})^{-y_n} = (\frac{y_n-1}{y_n})^{-y_n} = (\frac{y_n}{y_n-1})^{y_n} = (1+\frac{1}{y_n-1})^{y_n} = (1+\frac{1}{y_n-1})^{y_n-1}(1+\frac{1}{y_n-1}) \to e$
\end{proof}	

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\lim\limits_{x\to 0} = (1+x)^{\frac{1}{x}} = e$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$x_n \to 0$ монотонно $\implies x_n$ знакопостоянен $\to 0$.
	
	$x_n = \frac{1}{y_n} \implies y_n \to +\infty$ или $y_n \to -\infty$ 
	
	$(1+x_n)^{1/{x_n}} = (1+ \frac1{y_n})^{y_n} \to e$
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\lim\limits_{x\to 0} \frac{\ln{(1+x)}}{x} = 1$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\ln$~-- непрерывна в точке $e$.
	
	$1 = \ln e=\ln(\lim\limits_{x\to 0}(1+x)^{1/x}) = \lim\limits_{x\to 0} \ln{((1+x)^{\frac{1}{x}})} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{\ln(1+x)}{x}$
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\lim\limits_{x \to 0} \frac{a^x-1}{x} = \ln a$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Возьмем $x_n \to 0$ и $y_n := a^{x_n}-1 \to 0$
	
	$a^{x_n} = y_n+1 \implies x_n = \log_a{(y_n+1)} = \frac{\ln(y_n+1)}{\ln a}$
	
	$\frac{a^{x_n}-1}{x_n} = \frac{y_n}{x_n} = \frac{y_n\ln a}{\ln(y_n+1)} \to \ln{a}$
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\lim\limits_{x \to 0} \frac{(1+x)^p - 1}{x} = p$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Возьмем $x_n \to 0$ и положим $y_n := (1+x_n)^p-1 \to 0$
	
	$\frac{(1+x_n)^p - 1}{x_n} = \frac{y_n}{x_n} = \frac{y_n}{\ln{(1+y_n)}} \cdot \frac{p\ln(1+x_n)}{x_n} \to p$
\end{proof}

\Subsection{\S 4 Сравнение функций.}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f,g : D \to \R \;\;\; x_0$~-- предельная точка $D$.
	
	Пусть существует окрестность точки $x_0 \; \dot{U}$ и функция $\varphi: U \to \R$, т.ч. $f = \varphi g$ в $\dot{U}\cap D$.
	
	\begin{enumerate}
		\item $\varphi(x) \to 0$ при $x\to x_0$, то $f = o(g)$.
		\item $\varphi(x) \to 1$ при $x\to x_0$, то $f \sim g$.
		\item $\varphi(x)$ ограниченная функция при $x\to x_0$, то $f = O(g)$.
	\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $g$ не обращается в $0$ в $\dot{U}$. Тогда $\varphi = \frac{f}{g}$.
	
	$f = o(g) \iff \lim\limits_{x \to x_0} \frac{f(x)}{g(x)} = 0$
	
	$f \sim g \iff \lim\limits_{x \to x_0} \frac{f(x)}{g(x)} = 1$
\end{remark}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $g$ не обращается в $0$ в $\dot{U}$. Тогда $\varphi = \frac{f}{g}$.
	
	$\abs{\varphi(x)} \le C$ при $x \in \dot{U} \;\; \abs{f(x)}=\abs{\varphi(x)g(x)} \le C\abs{g(x)}$
	
	$f = O(g) \iff \abs{f(x)} \le C\abs{g(x)}$ при $x \in \dot{U} \cap D$
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f = O(g)$ на $D$
	
	Означает неравенство $\abs{f(x)} \le C\abs{g(x)} \;\; \forall x \in D$
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f = O(g) \;\;\; f \prec g$ или $g \succ f$~-- другие обозначения.
	
	Если $f \prec g$ и $g \prec f$ обозначается $f \asymp g$.
\end{definition}


\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item ``$\sim$'' при $x \to x_0$~-- отношение эквивалентности.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f \sim f \;\; \varphi \equiv 1$
			
			$f \sim g \implies g \sim f$
			
			Если $f\sim g$, то $f = \varphi g$ в некоторое окрестности $x_0$.
			
			И $\varphi(x)\to 1 \implies \varphi > 0$ в неокторой окрестности (.) $x_0$.
			
			$\implies g = \frac{1}{\varphi} f$ и $\frac{1}{\varphi(x)} \to 1$
			
			$f\sim g$ и $g\sim h$ $\implies f\sim h$
			
			$f\sim g \implies f = \varphi g$ и $\varphi(x) \to 1$
			
			$g\sim h \implies g = \psi h$ и $\psi(x) \to 1$
			
			$\implies f = \varphi \psi h \implies f\sim h$ 
		\end{proof}
		
		\item $f_1\sim g_1$ и $f_2\sim g_2$ при $x \to x_0$, то $f_1f_2 \sim  g_1g_2$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f_i \sim  g_i \implies f_i = \varphi_ig_i$ и $\varphi_i(x) \to 1$
			
			$\implies f_1f_2 = \varphi_1\varphi_2 \cdot g_1g_2$ и $\varphi_1(x)\varphi_2(x) \to 1$
		\end{proof}
		\item $f_1 \sim  g_1$ и $f_2 \sim  g_2$ при $x \to x_0$ и $f_2$ не обращается в $0$ в этой окрестности, тогда $\frac{f_1}{f_2} \sim  \frac{g_1}{g_2}$
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f_i = \varphi_ig_i$
			
			$\frac{f_1}{f_2} = \frac{\varphi_1}{\varphi_2} \cdot \frac{g_1}{g_2}$
		\end{proof}
		\item $f \sim g \iff f = g + o(g) \iff f = g + o(f)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f\sim g \iff f = \varphi g $ и $\varphi(x) \to 1 \iff f = g + (\varphi-1)g$ и $\varphi(x)-1 \to 0$
			
			$f \sim g \iff g \sim f \iff g = f +o(f) \iff f = g + o(f)$
		\end{proof}
		
		\item $f = o(g) \implies f = O(g)$
		
		$f \sim g \implies f = O(g)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f = \varphi g$, где $\varphi$  стремится либо к $0$, либо к $1$.
			
			$\implies \varphi$ ограничена в окрестности точки.
		\end{proof}
		\item $f\cdot o(g) = o(fg) \;\;\; fO(g) = O(fg)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$h = fo(g) \iff h = f \varphi g$, где $\varphi \to 0$
			
			$h = f \varphi g \iff h = o(fg)$
		\end{proof}
		\item $o(f)+o(f) = o(f) \;\;\; O(f) + O(f) = O(f)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$g = o(f) \;\; h = o(f) \implies g+h = o(f)$
			
			$g = o(f) \implies g = \varphi f$, где $\varphi \to 0$
			
			$h = o(f) \implies h = \psi f$, где $\psi \to 0$
			
			$\implies g+h=(\varphi+\psi)f$, где $(\varphi+\psi) \to 0$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

Про замечательные пределы.

$\sin x \sim x$ при $x \to 0$

$\ln(1+x) x \sim x$ при $x \to 0$

$a^x-1 \sim \ln a \cdot x$ при $x \to 0$

$(1+x)^p-1 \sim px$ при $x \to 0$

Можно все это переписать в виде $f = g + o(x)$

\Section{Дифференциальное исчисление}{Никифоровская Анна}

\Subsection{\S1. Дифференцируемость и производная}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f: \left<a,b\right> \to \R \;\;\; x_0 \in \left<a,b\right>$
	
	$f$ дифференцируема в точке $x_0$, если существует такое $k \in \R$, что $f(x) = f(x_0)+k(x-x_0)+o(x-x_0)$ при $x \to x_0$.
	
	Запишем по-другому:
	
	$f(x_0+h) = f(x_0)+kh+o(h)$ при $h \to 0$, где $h := x - x_0$.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f: \left<a,b\right> \to \R \;\;\; x_0 \in \left<a,b\right>$
	
	Тогда производная $f'(x_0) := \lim\limits_{x\to x_0}\frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0}$
	
	Можем записать по-другому:
	
	$=\lim\limits_{h \to 0} \frac{f(x_0 + h) - f(x_0)}{h}$
\end{definition}
\begin{theorem}[Критерий дифференцируемости]\thmslashn
	
	$f: \left<a,b\right> \to \R \;\;\; x_0 \in \left<a,b\right>$
	
	Тогда следующие условия равносильны:
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f$ диффренцируема в точке $x_0$
		\item $f$ имеет конечную производную в этой точке
		\item Существует $\varphi : \left<a,b\right> \to \R$, т.ч. $f(x)-f(x_0)=\varphi(x)(x-x_0)$ и $\varphi$ непрерывна в точке $x_0$.
	\end{enumerate}
	
	И в случае, когда эти условия верны
	
	$k = f'(x_0)=\varphi(x_0)$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$1. \implies 2.$
	
	$f(x) = f(x_0) + k(x-x_0)+o(x-x_0)$
	
	$\frac{f(x) - f(x_0)}{x-x_0} = k + \frac{o(x-x_0)}{x-x_0} \to k$
	
	$\implies$ существует $f'(x_0)=k$.
	
	$2. \implies 3.$
	
	$\varphi(x) = \begin{cases} \frac{f(x) - f(x_0)}{x-x_0} & \text{ при } x\ne x_0 \\ f'(x_0) & \text{ при } x= x_0
	\end{cases}$
	
	Непрерывна $\varphi$ в точке $x_0$.
	
	$\lim\limits_{x \to x_0} \frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0} = \lim\limits_{x \to x_0} \varphi(x) = \varphi (x_0) = f'(x_0)$
	
	$3. \implies 1.$
	
	$f(x) - f(x_0) = \varphi(x)(x-x_0)$ и $\varphi$ непрерывна в точке $x_0$.
	
	$\varphi(x) \to \varphi(x_0) \implies \varphi(x) - \varphi(x_0) \to 0$
	
	$f(x) - f(x_0) = \varphi(x_0)(x-x_0)+(\varphi(x) - \varphi(x_0))(x-x_0)$
	
	$f(x) = f(x_0) + \varphi(x_0)(x-x_0)+(\varphi(x) - \varphi(x_0))(x-x_0)$
	
	и $k = \varphi(x_0)$
\end{proof}

Производная может быть бесконечной

\begin{example}\thmslashn
	
	$f(x) = \sqrt[3]{x}$
	
	$f'(x) = \lim\limits_{x \to 0} \frac{f(x) - f(0)}{x - 0} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{\sqrt[3]{x}}{x} = +\infty$
\end{example}

\begin{definition}\thmslashn
	
	
	$f'_+(x_0) = \lim\limits_{x \to x_0+} \frac{f(x) - f(x_0)}{x-x_0}$ -- правая производная.
	
	$f'_-(x_0) = \lim\limits_{x \to x_0-} \frac{f(x) - f(x_0)}{x-x_0}$ -- левая производная.
	
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$f$ имеет производную в точке $\iff$ существует $f'_{\rpm}(x_0)$, и они равны между собой.
	
\end{remark}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $f(x) = \abs{x}$
		
		$f'_+(0) = \lim\limits_{x \to 0+} \frac{f(x)-f(0)}{x-0} = \lim\limits_{x \to 0+} \frac{\abs{x}}{x} = 1$
		
		$f'_-(0) = \lim\limits_{x \to 0-} \frac{f(x)-f(0)}{x-0} = \lim\limits_{x \to 0-} \frac{\abs{x}}{x} = -1$
		
		И функция не имеет производной в точке $0$.
		\item $f(x) = \{x\}$ -- дробная часть, $n \in \Z$.
		
		$f'_+(n) = \lim\limits_{h \to 0+} \frac{f(n+h)-f(n)}{h} = \lim\limits_{h \to 0+} \frac{h}{h} = 1$
		
		$f'_-(n) = \lim\limits_{h \to 0-} \frac{f(n+h)-f(n)}{h} = \lim\limits_{h \to 0+} \frac{1-\abs{h}}{h} = -\infty$
		
	\end{enumerate}
\end{example}
\begin{example}[Уравнение касательной]\thmslashn
	
	\begin{tikzpicture}
		%coming soon
	\end{tikzpicture}
	$y = \frac{f(v)-f(u)}{v - u}(x-u) + f(u)$
	
	При $v \to u$ получаем такое уравнение:
	
	$y = f'(u)(x-u)+f(u)$~-- это и есть уравнение касательной в точке $u$.
	
	Производная -- угловой коэффициент касательной.
\end{example}

\begin{definition}[Дифференциал]\thmslashn
	
	$f(x_0 + h) = f(x_0) + \underline{kh} + o(h)$ при $h \to 0$.
	
	Дифференциал -- это линейное отображение из $\R$ в $\R$. (Подчеркнуто).
	
\end{definition}

\begin{statement}\thmslashn
	
	Если $f$ дифференцируема в точке $x_0$, то $f$ непрерывна в точке $x_0$.
\end{statement}

\begin{proof}\thmslashn
	
	
	$f(x_0 + h) = f(x_0) + kh + o(h)$ при $h \to 0$
	
	$\lim\limits_{h \to 0} f(x_0+h) = f(x_0)$~-- это определение непрерывности в точке $x_0$.
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Обратное неверно. 
	
	$f(x) = \abs{x}$. В точке $0$ непрерывна, но не дифференцируема.
\end{remark}

\begin{theorem}[Арифметические действия с производной]\thmslashn
	

	$f, g : \left<a, b\right> \to \R \;\;\; x_0 \in \left<a, b\right>$

	$f$ и $g$ дифференцируемы в точке $x_0$. Тогда.
	
	\begin{enumerate}
		\item $f\rpm g$ дифференцируема в этой точке и $(f \rpm g)' = f' \rpm g'$.
		\item $fg$ дифференцируема в этой точке и $(fg)' = f'g + fg'$.
		\item Если $g(x_0) \ne 0$, то $\frac{f}{g}$ дифференцируема и $(\frac{f}{g})' = \frac{f'g - g'f}{g^2}$
	\end{enumerate}
	
	В частности $(cf)' = cf'$, $(\alpha f + \beta g)' = \alpha f' + \beta g'$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $(f+g)'(x_0) = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{f(x) + g(x) - f(x_0) - g(x_0)}{x - x_0} = \lim\limits_{x \to x_0}\frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0} + \lim\limits_{x \to x_0} \frac{g(x) - g(x_0)}{x - x_0} = f'(x_0) + g'(x_0)$
		\item $(fg)'(x_0) = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{f(x)g(x) - f(x_0)g(x_0)}{x - x_0} = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{f(x)g(x) - f(x_0)g(x) + f(x_0)g(x) - f(x_0)g(x_0)}{x - x_0} = \lim\limits_{x \to x_0}\frac{f(x) - f(x_0)}{x - x_0}g(x) + \lim\limits_{x \to x_0}\frac{g(x) - g(x_0)}{x - x_0}f(x) = f'(x_0)g(x_0) + f(x_0)g'(x_0)$
		\item Покажем, что если $g(x_0)\ne 0$, то $(\frac{1}{g})' = \frac{-g'}{g^2}$
		
		$(\frac{1}{g})'(x_0) = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{\frac{1}{g(x)} - \frac{1}{g(x_0)}}{x- x_0} = \lim\limits_{x \to x_0} \frac{g(x_0)-g(x)}{(x-x_0)g(x)g(x_0)} = -\frac{1}{g(x_0)} \lim\limits_{x \to x_0} \frac{g(x) - g(x_0)}{x - x_0} \lim\limits_{x \to x_0} \frac{1}{g(x)} = \frac{-g'(x_0)}{g^2(x_0)}$
		
		Теперь
		
		$(\frac{f}{g})' = (f \cdot \frac1g)' = f' \frac{1}{g} + f(\frac{1}{g})' = f' \frac{1}{g} + f\frac{-g'(x_0)}{g^2(x_0)} = \frac{f'g - fg'}{g^2}$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}[о дифференцируемости композиции]\thmslashn
	
	$f : \left<a,b\right> \to \left<c, d\right> \;\; x_0 \in \left<a,b\right>$
	
	$g: \left<c, d\right> \to \R$
	
	$f$ дифференцируема в точке $x_0$, $g$ дифференцируема в точке $f(x_0)$.
	
	Тогда $h = g \circ f$ дифференцируема в точке $x_0$ и $h'(x_0) = g'(f(x_0))\cdot f'(x_0)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f$ дифференцируема в точке $x_0 \implies f(x) - f(x_0) = \varphi(x)(x-x_0)$ для непрерывной $\varphi : \left<a,b\right> \to \R$ в точке $x_0$.
	
	$g$ дифференцируема в точке $f(x_0) \implies g(y) - g(f(x_0)) = \psi(y)(y-f(x_0))$ для непрерывной $\psi : \left<c,d\right> \to \R$ в точке $f(x_0)$.
	
	Подставим $y = f(x)$.
	
	$h(x) - h(x_0) = g(f(x)) - g(f(x_0)) = \psi(f(x))(f(x) - f(x_0)) = \psi(f(x))\varphi(x)(x-x_0)$
	
	Нужно проверить, что непрерывна в точке $x_0$.
	
	$\varphi$ непрерывна в точке $x_0$, $\psi \circ f$ непрерывна в точке $x_0$ по теореме о непрерывности композиции функций.
	
	$h'(x_0) = \psi(f(x_0))\varphi(x_0) = g'(f(x_0))f'(x_0)$
\end{proof}

\begin{theorem}[о дифференцируемости обратной функции]\thmslashn
	
	
	$f:\left<a,b\right> \to \R$ строго монотонна и непрерывна.
	
	$x_0 \in \left<a,b\right>$, $f$ дифференцируема в точке $x_0$ и производная там не равна нулю.
	
	$f^{-1}$ -- функция, обратная к $f$.
	
	Тогда $f^{-1}$ дифференцируема в точке $f(x_0)$ и $(f^{-1})'(f(x_0)) = \frac{1}{f'(x_0)}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g := f^{-1}$
	
	$f$ дифференцируема в точке $x_0 \implies f(x)-f(x_0) = \varphi(x)(x-x_0)$, где $\varphi$ непрерывна в точке $x_0$.
	
	$y := f(x), y_0 = f(x_0)$
	
	$g(y) = x, g(y_0) = x_0$
	
	Подставим новые обозначения.
	
	$y - y_0 = \varphi(g(y))(g(y) - g(y_0))$
	
	При $y \ne y_0 \;\; \varphi(g(y)) \ne 0$
	
	$\varphi(g(y_0)) = \varphi(x_0) = f'(x_0) \ne 0$ по условию.
	
	А значит, $\varphi(g(y_0)) \ne 0$ никогда, т.е. можно на это делить.
	
	$g(y) - g(y_0) = \frac1{\varphi(g(y_0))}(y - y_0)$
	
	Надо проверить, что $\frac1{\varphi(g(y_0))}$ непрерывна.

	$\varphi$ непрерывна в точке $x_0$, $g$ непрерывна в точке $y_0$ и $g(y_0) = x_0$.
	
	Значит, $\varphi(g(y_0))$ непрерывна. Еще знаем, что не обращается в $0$.
	
	Т.е. $\frac1{\varphi(g(y_0))}$ непрерывна.
	
	$\implies g$ дифференцируема в точке $y_0 = f(x_0)$
	
	Формула для производной
	
	$g'(f(x_0))=g'(y_0) = \frac{1}{\varphi(g(y_0))} = \frac{1}{\varphi(x_0)} = \frac1{f'(x_0)}$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	В условии теоремы $(f^{-1})'(y_0) = \frac{1}{f'(f^{-1}(y_0))}$
\end{consequence}

\begin{theorem}[Таблица производных]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $(c)' = 0$
		\item $(x^p)' = px^{p-1}$
		\item $(a^x)' = \ln a \cdot a^x$
		
		В частности $(e^x)' = e^x$
		
		\item $(\ln x)' = \frac1x$ при $x > 0$
		
		\item $(\sin x)' = \cos x$
		\item $(\cos x)' = -\sin x$
		\item $(\tg x)' = \frac1{\cos^2 x}$
		\item $(\ctg x)' = -\frac{1}{\sin^2 x}$
		\item $(\arcsin x)' = \frac{1}{\sqrt{1-x^2}} \;\;\; \abs{x} < 1$
		\item $(\arccos x)' = \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}} \;\;\; \abs{x} < 1$
		\item $(\arctg x)' = \frac{1}{1+x^2}$
		\item $(\arcctg x)' = -\frac{1}{1+x^2}$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{itemize}
		\item[2.] $(x^p)' = \lim\limits_{h \to 0} \frac{(x+h)^p - x^p}{h} = x^p \lim\limits_{h \to 0} \frac{(1+\frac{h}{x})^p - 1}{\frac{h}{x}x} = x^p\frac{p}{x} = px^{p-1}$
		\item[3.] $(a^x)' = \lim\limits_{h \to 0} \frac{a^{h+x} - a^x}{h} = a^x \lim\limits_{h \to 0} \frac{a^h - 1}{h} = a^x \ln a$
		\item[4.] $(\ln x)' = \lim\limits_{h \to 0} \frac{\ln(x+h) - \ln(x)}{h} = \lim\limits_{h \to 0} \frac{\ln(1+\frac{h}{x})}{\frac{h}{x}x} = \frac1x$
		\item[5.] $(\sin x)' = \lim\limits_{h \to 0} \frac{\sin(x+h) - \sin x}{h} = \lim\limits_{h \to 0} \frac{2\sin(\frac{h}{2})\cos(x+\frac{h}{2})}{h} = \lim\limits_{h \to 0} \frac{\sin{\frac{h}{2}}}{\frac{h}{2}} \cdot \lim\limits_{h \to 0} \cos(x + \frac{h}{2}) = \cos x$
		\item[7.] $(\tg x)' = (\frac{\sin x}{\cos x})' = \frac{(\sin x)'\cos x - (\cos x)'\sin x}{\cos^2 x} = \frac{1}{\cos^2 x}$
		
		\item[9.] $(\arcsin x)' = \frac{1}{\sin'(\arcsin x)} = \frac{1}{\cos \arcsin x} = \frac{1}{\sqrt{1 - \sin^2(\arcsin x)}} = \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}}$
		
		\item[11.] $(\arctg x)' = \frac{1}{\tg'(\arctg x)} = \cos^2(\arctg x) = \frac{1}{1 + \tg^2(\arctg x)} = \frac{1}{1 + x^2}$
		
		%24 лекции нет. 1 декабря все ок, как обычно. 8 декабря начнем раньше в 9:00
		%Пришлют ссылку, которую надо будет посмотреть -- теоремы о среднем 
	\end{itemize}
\end{proof}